---
title: ​AdvanceMAME
---



​AdvanceMAME​​ est un émulateur standalone, initialement ajouté pour la configuration pour écrans CRT. Il est basé sur le romset MAME 0.106.

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/amadvance/advancemame/blob/master/COPYING).

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ❌ |

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Saves |  |
| States |  |
| Rewind |  |
| Netplay |  |
| RetroAchievements |  |
| RetroArch Cheats |  |
| Native Cheats |  |
| Controllers |  |
| Multi-Mouse |  |
| Rumble |  |
| Sensors |  |
| Camera |  |
| Location |  |
| Subsystem |  |

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/tqfp32.svg) BIOS

Les Romsets BIOS ne sont pas nécessaires lorsque vous utilisez des Romsets d'arcade "Full Non-Merged". Pour les roms "Split" et "Non-Merged", placez le BIOS dans le même répertoire que la Romset du jeu.


>**Remarque :  
>Placer les bios** dans le répertoire : `/recalbox/share/roms/mame/`   
>ou dans **son sous-répertoire** si vous utiliser plusieurs cores de Mame :`/recalbox/share/roms/mame/Advance Mame/`
{.is-warning}

## \*\*\*\*![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/rom-30098_640.png) **Roms**

* Basé sur le romset : MAME 0.106 \(Mai 2006\)
* Taille : 50gb
* Romsets émulés : 6166 \(incluant les clones, etc...\)
* Active Sets: 6166
* Parents : 1387
* Clones : 2822
* BIOS: 26
* CHDs: 86
* Samples: 64 \(3 samples manquants\)
* Fichier dat :

### **Emplacement**

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁**mame**  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.zip**  

**Vous pouvez aussi opter pour un sous répertoire \(utile si vous voulez avoir un set mame pour un autre core\)**

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁**mame**  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁Advance Mame  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.zip**  

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur



## \*\*\*\*![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) **Liens externes**

* **Progettosnaps :** [https://www.progettosnaps.net/](https://www.progettosnaps.net/)
* **Github :** [https://github.com/amadvance/advancemame/](https://github.com/amadvance/advancemame)
* **Site Officiel :** [http://www.advancemame.it/](http://www.advancemame.it/)
* **Wiki du core :** 

